專責小組建議維持通識科為核心科目 梁美芬不滿：通識科老師令年青人仇恨政府

狂轟通識科老師質素低、冇保障

另外，學校課程檢討專責小組今提交最後檢討報告，報告就通識科提出9項建議，包括容許學生不進行獨立專題研究，轉為延伸及選修部份，以及考慮將通識科教科書納入現行課本送審機制。

梁美芬表示報告雖然「有吸納意見」，但只是「換湯不換藥」，表明不滿意維持通識科「必修必考」。她又大談通識科的初心是了解內地發展及法治、加深國民身份認同及公民責任感，反斥有參與社會運動、挑釁仇恨的教師令通識科背道而馳、成為爭議，「我唔係淨係話通識科老師，但不乏有通識科」。

她又斥通識科師資「冇保障」、老師良莠不齊，「只要我哋有百分之十五老師係非常偏激，佢對住啲同學咁長時間，每個老師影響咁多同學，會製造好大量非常偏激、甚至支持仇恨政府嘅年青人。」

梁美芬續批評報告內容主要以教師意見為準，忽視家長及未來僱主意見，要求增加諮詢對象，「我哋俾咁多錢去請咁多老師，有啲學校有成12個老師，究竟學生係學咗乜嘢出嚟？」

hi

最好就全部唔使考 一人一本習語錄

Hi 樓主

有冇通識科啲人都係咁憎政府㗎啦
大佬你班狗日日跑左去鳩打人拉人
後生少少嘅落個夜街又畀你屌老母
咁樣推個通識科想做擋箭牌傻撚咗

哂鳩氣啦鼠王芬
俾你改到到支那體制睇齊又點啫
牆內咪一樣照出反共人士
我覺得滅共比較快

有無通識科都好啲人聽到「送中」都走夾唔抖

咁撚容易影響就唔止200萬人上街啦

能賴鳩人

通識都係政府搞出嚟
課本又係中聯辦旗下出版商

相信依二百萬一定全部都有讀通識

當年係你班撚頭話搞架喎

奶共畜才是令青少年憎恨政府的原兇，應怎樣處置？

另外，憎恨與喜愛的情感是人權，你一頭奶共畜有何資格去管別人大腦？

通識又係你班人推 宜家話佢廢又係你哋話
屌你咩 小學夠未有通識啦 夠比你班狗拉啦
唔好問人做咩憎你 問吓你自己做緊咩先啦
人形豬

當年唔想人讀咁多中史，就搞通識
而家又想調返轉

我都冇上通識科
唔通佢覺得我地班80後好鐘意政府?

廢完中史科又想黎廢通識科 , 不過直接搞歌頌中共科啦

就係了解完先仇恨丫嗎

咁不如成個城大法律係摺左佢